300呎公屋大改造變4房1廳 雙趟門睡房一分為二各有空間

香港寸金尺土，未必每個人都可擁有獨立的房間。有室內設計公司為滿足一家五口「各有空間」的要求，將一個300呎公屋單位大改造，變成「4房1廳」，透過雙趟門設計，把一個空間分成兩間「睡房」。

室內設計公司「Honest Design」早前分享一個特色單位翻新，位於大埔太和邨亨和樓，面積約300呎，一家五口同住。屋主表示除了要有廁所、廚房之外，亦希望有4個獨立房間，故設計師用盡每一吋空間，將單位改造成「4房1廳」。

房間一分二 分兩個通道出入

由於屋主希望子女能有獨立空間，又不想他們睡「碌架房」，設計師在近大門位置間出房間，並利用白色「雙趟門」設計，將空間一分為二，設兩個入口，一個以樓梯上落，另一個則以床尾位置出入，變成兩個「獨立睡房」，

將趟門拉到左邊：會見到連接「上層房」的黑色小樓梯；
當趟門拉到右邊：可從床尾進入「下層房」。
房間格局與膠囊旅館相似，惟設計師澄清靈感來源並非來自膠囊旅館，「個單位要住咁多人，就要搵方法去解決」。他續指，「雙趟門」可讓他們於自己的獨立通道出入，將空間分間為上下兩層，各自可擁有私人空間。雖然房間如同膠囊旅館般大小，但有獨立燈光，不會影響對方，

「仔女見到自己細小的房間，也明白空間有限，能有一個獨立空間已心滿意足。」
設計師除了在子女房的下層床作地台設計，又在大門的另一側設置黑色儲物櫃，作為單位的主要儲物空間。而子女房的後方，則單位的第三間房，為家中長者的睡房，房門對出是客廳。

第一、二房間︰

第三間房︰

第四間房：

客廳：靠燈飾改善採光不足

由於單位面積有限，設計師指沒有特別將客飯廳作區間，在客廳位置增加一面灰色鏡面特色牆，藉此增加空間感，為原本以單一白色牆為主的客廳注入型格感覺。由於客飯廳屬「黑廳」設計，採光度不足，故透過假天花燈槽照亮整個空間，確保光線柔和之餘，又可增加樓底空間感。

浴室乾濕分離 淋浴不怕弄濕坐廁

設計師表示，一般公屋單位浴室空間有限，難以做到乾濕分離，導致沖涼淋浴時往往弄濕坐廁，今次設計師拆走原本的牆身再重建，「偷」更多位加大廁所空間，將淋浴位置與馬桶分隔開。

公屋單位原裝修都是採用明喉，屋主略縑不夠美觀，希望可以遮蓋喚位。設計師指，單位廁所及廚房牆身之間有不少貫穿上下層的明喉，需要重新規劃水喉路徑，最後做到私樓的效果，屋主非常滿意。

公屋，租約黎，裝修咁靚做乜

得個toilet叫ok

咁樣叫房？太空艙適合啲

太和 九成買左

第三間房睇唔明,個廁所幾靚

廁所幾靚

廁所廚房幾好呀

又幾靚

太空倉上下格仲要打通無私隱
咪同碌架床無分別, 下面果個係樓梯底捐入去就得
洗乜專登開床尾度門入
一開床尾度門
上格床會知道, 同時又係比人睇晒,
一樣係無神神打緊飛機有人突然開門既情景一樣

不如一齊係樓梯捐入去.... 唔使係床尾爬上床
咁洗乜兩面趟門.... 多撚餘
分黎做乜....... 好無聊

見到咁逼咁窄又唔通風就覺得抖唔到氣

其實真係唔錯

果間所謂房..... 跟本個角位係偷黎比沖涼位用
與其係咁.... 情願無沖涼花灑位
比返正正經經間房用好過.... 反正沖涼耐極都係30mins...
每日訓覺隨時8hrs up
反而為左沖涼犧牲左訓覺既地方
呢個設計師已經唔合格....... 無料+九流到爆

廢

一住就十幾廿年，整好啲舒服自己

仲差過膠囊旅館...

到底一張床貼住三邊都係牆係咩感覺

地方細得兩邊落床都明

但屌你三邊都係牆仲衰撚過監倉

個抽油煙機.....

幾靚

邊度呀 幫手report 下漏水

劏房無計
但佢嗰個係屋企嚟
咁樣真係痴撚線

300尺4間房太誇張啦 雖然第1/2房當一間。
第三間係唔係即係瞓廳？

次次裝修post都比連登仔𨳒到一文不值
好想睇下眾連登仔嘅屋企有幾靚
留名等J連登仔屋企，幾時有人post自己屋企嘅靚裝

一人一套房

當仔女係狗？ 自己就咁撚大間房 都幾撚自私